<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>La-malmesure-des-mots</title>
    <description>Poetry, cinema and marxism</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Looking for Bourdieu Trailer</title>
        <description>&lt;iframe width=&quot;853&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/944iJXAAfXA&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;This is the trailer&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 26 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/2016/12/26/looking-for-Bourdieu-trailer/</link>
        <guid isPermaLink="true">/2016/12/26/looking-for-Bourdieu-trailer/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Looking for Bourdieu (Part 1)</title>
        <description>&lt;iframe width=&quot;853&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/i-aHf-_BgKc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;The full movie&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 26 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/2016/12/26/looking-for-Bourdieu/</link>
        <guid isPermaLink="true">/2016/12/26/looking-for-Bourdieu/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Amor Fati</title>
        <description>&lt;p&gt;The full movie&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 26 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/2016/12/26/Amor-Fati/</link>
        <guid isPermaLink="true">/2016/12/26/Amor-Fati/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Je te Tu</title>
        <description>&lt;p&gt;Trahison silencieuse&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pousse le vide dans le coeur tendu vers les blessés&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On croit aimer&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On croit pardonner&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mais ceux qui nous poignarde la tête dans les étoiles&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;n’ont plus de pardon à recevoir des poètes malades en fin de deuil&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un regard évité, un mensonge au téléphone, une date périmée&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Version violente de l’enterrement vivant dans le désert&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dépeuplement provisoire d’un corps encore trop jeune pour ne jamais mourir à jamais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trahison calme&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans la fermeté d’un orgasme trop soutenu&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je t’ai ouvert à mon indecent amour prématuré&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu prends ce que tu veux dans un coeur où l’on a déjà tout pris, 
tu piétines ce qui est déjà sans nuance, tu abimes ce qui est déjà sans surface, 
tu rouilles ce qui est déjà sans feu, sans fierté tu bouscules les arbres à terre, 
la terre sans fertilité, sans fer, tu donnes la leçon à ce qui n’a pas de grammaire, 
à la surface de ma peau, tu lui retires un gramme, et à la jeunesse tu lui ajoute des catastrophes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu blesses sans meurtrir, car tu n’es pas une meurtrière mais une blessure,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu meurs sans blessure, car lorsque je me suis tu, tu t’es fais moi-même mal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;car lorsque Je tue, je maintiens la grammaticalité des pronoms.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://commons.wikimedia.org/wiki/File:John_William_Waterhouse_The_Lady_of_Shalott.jpg#/media/File:John_William_Waterhouse_The_Lady_of_Shalott.jpg&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;John William Waterhouse The Lady of Shalott.jpg&quot; src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/John_William_Waterhouse_The_Lady_of_Shalott.jpg/1200px-John_William_Waterhouse_The_Lady_of_Shalott.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mon amour que je hais.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/lou/2015/10/17/lorsque-je-tu/</link>
        <guid isPermaLink="true">/lou/2015/10/17/lorsque-je-tu/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>to K</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a data-flickr-embed=&quot;true&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/photos/136480412@N05/21619345439/in/datetaken/&quot; title=&quot;La memoire du present&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/692/21619345439_9ff59d899f_o.jpg&quot; alt=&quot;2015 July Sunset Thames&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//embedr.flickr.com/assets/client-code.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce qui se termine,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ce sont les baisers,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;les grands écarts entre nos coeurs,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;nos rumeurs, nos humeurs, nos leurres,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;les terminaisons sans nerfs de nos absences, de nos obsolescences.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce qui se termine, c’est le changement. Je reste l’autre, tu restes l’unique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus rien, plus de réponse, de rappelle, de retraite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On dit que les choses changent. Au contraire, elles s’immobilisent. En réalité, elles s’immolent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai besoin de ta voix, rien qu’elle. Silencieuse. Juste ta voix. Son degré de confiance. Bien que la &lt;em&gt;voix c’est le son&lt;/em&gt;, et que le &lt;em&gt;souffle c’est le vent&lt;/em&gt;, c’est de la douce couleur, dans les brindilles du matin, de ton sein que j’ai besoin; du son du vent qui souffle de ta voix. &lt;em&gt;Une syllabe et le monde s’entend.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce qui se termine, c’est le nous du nous, non celui qui définit encore ce &lt;em&gt;je&lt;/em&gt;, que je suis près à désamorcer les incendies pour ne pas mourir de froid.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cesser de vivre; sans éxagération.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dois-je nous abandonner &lt;em&gt;nous&lt;/em&gt; pour devenir un je ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce qui se termine, c’est un vague répit, une vertue à sens unique sans union.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce qui se termine, c’est le risque de vivre sans toi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est qui se termine,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;c’est la folie, l’alliance du vide de la nuit aux blanches mains du jour, c’est la raison du plus amoureux, c’est l’empreinte de la pluis sous le sable, c’est la virtualité de l’abandandon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est de te parler. Bref, de te faire exister dans l’imaginaire. Sans conversation, il ne reste plus que du réel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le réel, c’est ce sur quoi j’ai perdu la prise. Ce que je peux voir me decevoir. Me recevoir sans m’inviter. Ce sur quoi j’ai perdu prise de conscience. Sans conversation, il n’y pas plus de conversion possible. Plus de transformation. Donc plus d’union. L’union d’être à nous le monde. Notre monde. De croître. L’imaginaire c’est le dialogue. Littéralement, le logos à deux. Deux comme deux points dans le temps. Où nous sommes &lt;em&gt;le temps et le nous&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imaginer c’est naviguer entre nous, traverser le temps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce qui se termine c’est nous mais pas l’amour qui se porte à toi dans ma pensée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Car je pense à toi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Car j’adore cette pensée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Car cette pensée est ma dernière denrée [de l’] imaginaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’imaginaire n’est pas vide, il est plein de vide. Et c’est ce vide qui pousse toujours plus loin, la longueur qui me reste à parcourir afin de ne pas me perdre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Car cette pensée est mon jubilée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Car toi, le reste d’un tout jamais totalisé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Car toi, mon épiphanie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Car rien ne s’arrête en amour. Seulement le réel qui recommence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et ce réel, je veux le partager avec toi. Je veux le &lt;em&gt;réaliser&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jamais je n’arrêterai de poser mon regard sur notre regard, sans critique, sans histoire, sans historique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je me souviens de cette photo. Elle refère à cet objet que j’ai en ma pensée, objet du possible déjà là de notre union encore non-unie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je veux rassembler tous ces objets, dérobés dans le lointain familier de notre quotidien, dans mon musée mental où chaque idée à son mot. Puis, dans ce dictionnaire objectif, chercher encore et encore la définition donnée au &lt;em&gt;nous&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce petit pont, objet de tous les désirs objectivés, et le spectacle éternelle de l’eau sous les nuages de l’eau sans nuage, un moment sans plus aucun présent, infranchissable au réel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce petit pont, mon amour, je veux le traverser encore et toujours avec toi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Car &lt;em&gt;ce qui ce termine&lt;/em&gt;, n’est qu’une suite de son sans cloche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Car je ne veux pas, sitôt, empêcher notre amour de rencontrer l’imaginaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nous rencontrer, &lt;em&gt;imaginaire&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/imaginaire/2015/10/12/imaginaire/</link>
        <guid isPermaLink="true">/imaginaire/2015/10/12/imaginaire/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>je nous</title>
        <description>&lt;p&gt;Je-nous manque&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a data-flickr-embed=&quot;true&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/photos/136480412@N05/22080150605/in/datetaken/&quot; title=&quot;L espace des couleurs&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/590/22080150605_3ab1fb2774_o.jpg&quot; alt=&quot;L espace des couleurs&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//embedr.flickr.com/assets/client-code.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/kat/2015/10/11/je-nous/</link>
        <guid isPermaLink="true">/kat/2015/10/11/je-nous/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Toteninsel</title>
        <description>&lt;p&gt;juste un frison&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;de toi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;de ne rien pouvoir te&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;dire faire&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;l’impossible&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;te voir redire ce pouvoir&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Arnold_B%C3%B6cklin_-_Die_Toteninsel_III_(Alte_Nationalgalerie,_Berlin).jpg&quot; alt=&quot;Mountain View&quot; style=&quot;width:1200;height:1000;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;incomparable précision d’une douleur ancienne et vive sous le couteau&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;un peu plus de présent&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/lou/2015/10/11/frison/</link>
        <guid isPermaLink="true">/lou/2015/10/11/frison/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>quelquepart</title>
        <description>&lt;p&gt;Ce qui est arrivé dans les rêves 
est bien arrivé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelque part.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D’une façon ou d’une autre, cela compte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D’une façon ou d’une autre, c’est bien là.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelque part.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a data-flickr-embed=&quot;true&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/photos/136480412@N05/21815731201/in/datetaken/&quot; title=&quot;2015 July Field&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5741/21815731201_af23eb59c0_o.jpg&quot; alt=&quot;2015 July Field&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//embedr.flickr.com/assets/client-code.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inscrit dans la mémoire,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;comme dans un morceau de chène.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 10 Oct 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/lou/2015/10/10/quelque-part/</link>
        <guid isPermaLink="true">/lou/2015/10/10/quelque-part/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Benvolio</title>
        <description>&lt;p&gt;BENVOLIO&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tut man, one fire burns out another’s burning.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One pain is lessened by another’s anguish.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Turn giddy, and be helped by backward turning.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One desperate grief cures with another’s languish.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Take thou some new infection to thy eye,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And the rank poison of the old will die.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a data-flickr-embed=&quot;true&quot; href=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Joseph_Mallord_William_Turner_-_Fishermen_at_Sea_-_Google_Art_Project.jpg/1280px-Joseph_Mallord_William_Turner_-_Fishermen_at_Sea_-_Google_Art_Project.jpg&quot; title=&quot;Fishermen at Sea (1796)&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Joseph_Mallord_William_Turner_-_Fishermen_at_Sea_-_Google_Art_Project.jpg/1280px-Joseph_Mallord_William_Turner_-_Fishermen_at_Sea_-_Google_Art_Project.jpg&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;700&quot; alt=&quot;Fishermen at Sea (1796)&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;script async=&quot;&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Romeo and Juliet&lt;/strong&gt;. William Shakespeare (1597).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/shakespeare/2015/10/09/benvolio/</link>
        <guid isPermaLink="true">/shakespeare/2015/10/09/benvolio/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>si tu savais</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Si tu savais.&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Corps et Biens (1930). Robert Desnos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a data-flickr-embed=&quot;true&quot; title=&quot;Photograph by Man Ray, c. 1923.&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/736x/ef/68/fc/ef68fcf36129cc64943abc380f8d614d.jpg&quot; width=&quot;800&quot; height=&quot;600&quot; alt=&quot;Desnos&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;script async=&quot;&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de moi et semblable aux étoiles et à tous les accessoires de la mythologie poétique,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de moi et cependant présente à ton insu,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de moi et plus silencieuse encore parce que je t’imagine sans
cesse,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de moi, mon joli mirage et mon rêve éternel, tu ne peux pas savoir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si tu savais.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de moi et peut-être davantage encore de m’ignorer et m’ignorer encore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de moi parce que tu ne m’aimes pas sans doute ou, ce qui revient
    au même, que j’en doute.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de moi parce que tu ignores sciemment mes désirs passionnés&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de moi parce que tu es cruelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si tu savais.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de moi, ô joyeuse comme la fleur qui danse dans la rivière au
bout de sa tige aquatique, ô triste comme sept heures du soir dans les champignonnières.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de moi silencieuse encore ainsi qu’en ma présence et joyeuse
encore comme l’heure en forme de cigogne qui tombe de haut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de moi à l’instant où chantent les alambics, l’instant où la mer silencieuse et bruyante se replie sur les oreillers blancs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si tu savais.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de moi, ô mon présent présent tourment, loin de moi au bruit magnifique des coquilles d’huîtres qui se brisent sous le pas du noctambule, au petit jour, quand il passe devant la porte des restaurants.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si tu savais.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de moi, volontaire et matériel mirage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de moi, c’est une île qui se détourne au passage des navires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de moi un calme troupeau de boeufs se trompe de chemin, s’arrête obstinément au bord d’un profond précipice, loin de moi, ô cruelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de moi, une étoile filante choit dans la bouteille nocturne du
poète. Il met vivement le bouchon et dès lors il guette l’étoile enclose dans le verre, il guette les constellations qui naissent sur les    parois, loin de moi, tu es loin de moi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si tu savais.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de moi une maison achève d’être construite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un maçon en blouse blanche au sommet de l’échafaudage chante une petite chanson très triste et, soudain, dans le récipient empli de mortier apparaît le futur de la maison : 1es baisers des amants et les suicides à deux et la nudité dans les chambres des belles inconnues et leurs rêves- à minuit, et les secrets voluptueux surpris par les lames de parquet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de moi,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si tu savais.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu savais comme je t’aime et, bien que tu ne m’aimes pas, comme je suis joyeux, comme je suis robuste et fier de sortir avec ton image en tête, de sortir de l’univers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme je suis joyeux à en mourir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu savais comme le monde m’est soumis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et toi, belle insoumise aussi, comme tu es ma prisonnière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ô toi, loin de moi, à qui je suis soumis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si tu savais.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/desnos/2015/10/08/si-tu-savais/</link>
        <guid isPermaLink="true">/desnos/2015/10/08/si-tu-savais/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
